設立反蒙面法其實係針對記者？

香港人還是傻傻分不清蒙面法要打去邊個位對自己有幾不利。

首先呢條例明話係針對抗爭者，實際唔係。
香港法院判刑，多數係同期執行，而蒙面法最高只罰一年，而俾popo 拉得，最少都衰非集/襲警以至最重暴動，條條都大過蒙面法，即是話蒙面法刑期都會被遮蓋，而拉唔到依食冇樣去認，條件上係冇變動過。

但popo 想打擊係第四權，即是記者，記者向呢個運動有決定性影響，如果可以合法拘捕記者即是可以令第四權消滅，試想想，當popo 一放tg, 在蒙面法下記者就唔可以用防毒面具，只有即時離場，當冇記者在場，popo 就可以任打，就可插贓嫁禍，就可以公然強姦女抗爭者，可以先打死抗爭者再作故仔屈人反抗在先再因此打死抗爭者，全因為第四權無法監察。

你要反蒙面法請先真正了解背後邪惡，你要反蒙面法請你講出真正邪惡，否則國際社會係無法理解你反對原因。

推

唔好on9 成件事本質唔合法 唔需要去理呢條條例既內容

我緊係唔係撐 不過我係諗緊背後其實想針對邊個

洗唔洗一段野幾個post

sor 都係同事send俾我 我以為冇人po過

不嬲都知

我意思唔需要諗呢d野 假設佢用緊急法強行立一條亂拋垃圾由1500加到1501蚊
唔通又由佢呀？
只要開左個頭 香港人就會慣 種種警暴或多或少證明左呢點
點解吹到又宵禁又戒嚴 最後就淨係一條蒙面法
就係等人個期望值嚴重d 到公佈只係蒙面法 d人就會感覺 哦～冇咩姐
到下次更無理既時候 就會覺得上次都係咁
所以一定唔可以比佢輕易開一個壞先例

可以用透明防毒面具嗎？

我認為依個說法錯誤

因為記者在場係為左採訪, 唔可能係蒙面法之下被定罪, 因為佢唔屬參與示威/遊行/非法集會之類

而且退一萬步講, 可以用"合理辯解"作為complete defense

再退一萬步講, 唔通有記者, 佢地popo又會節制咩

任何人如果在現場有"合法權限' 又或者"合理辯解", 係可以使用相關蒙面工貝 -

source - 蒙面法, section 4(1)

咪on9啦 覺得政府無能都唔等於你耳仔唔撚洗用 人哋講得清清楚楚記者可以戴